香港全面戰爭超級聯賽2020 - 召集所有香港Total War玩家

是咁的，小弟鍾情全面戰爭(Total War)系列遊戲。
為咗令更多香港人加入一齊玩全面戰爭遊戲，上年開始咗個小小Youtube Channel教人玩。
今年就自己暗荷包搞咗個小比賽，細搞所以就只係有全面戰爭：三國嘅比賽，希望可以集中返一啲香港全面戰爭玩家一齊玩，另外可以帶更多精彩嘅全面戰爭比賽俾大家睇。
比賽獎品就自己喺黃店訂咗個獎盃仔同雷射刻埋個牌 @Buybuy Tokyo @心刻激光劇字公司

所有參賽者不論輸嬴都會有個紀念幣做留念

淨返多出嚟嘅紀念幣就會送俾我嘅Youtube訂閱者@youtube.com/c/ouaknshk。

報名阻止日期：2020年7月12日
比賽詳細可以去呢到Google Doc到睇。

特登為咗解釋比賽規則而拍咗條片

希望到時可以見到大家！
最後祝咁多位大佬武運昌隆！再見。

有用連結：
Steam Group Chat:
Discord:
Youtube:

留名
期待多啲人參加 一齊玩

推

幫推 見summer sale 都諗住買三國 但係怕智力唔夠玩唔掂

好似好正，但我玩左幾代都係淨係敢打ai戰役

雖然冇玩 幫手推下

試下加入多人對戰啦！同真人打係完全兩回事嚟 好好玩好刺激

幫你推，師兄好撚型

玩閞阿提拉打bot

push

上帝之鞭

玩緊 1212 ad mod 打聖戰

我連打bot都未知道自己做緊乜

如果集合到夠多人，將來可以玩埋阿提拉 我都買咗阿提拉，但玩得最多係羅馬II

唔緊要！早有教學準備

淨係鍾意玩單機種下田屈下D電腦就好開心
幫推

玩戰鎚緊係
買買買
買到破產

1212好高質
最接近既中世紀mod

Skarven yes yes yes

研究下先唔知係我太理想定點

成日戰鬥都多亂到打風咁，打唔出個種史前感

羅馬2 CA親生仔

已經當係中世紀 3

我之前都拍咗好多戰實戰法 睇啱用嚟打下AI

冇玩，但見咁有心，留名加幫推.

當年買阿提拉都係因為見1212 mod

再推

希望多啲人一齊玩

唔好怕羞啦 一齊玩啦

唔玩到可以觀賽

Yes Yes Yes

推推推

報咗名未吖？

冇玩
但好有心
支持

報名啦

唔玩到望下

等我試下的起心肝研究下pvp再決定，希望到時仲未截止

參加又唔使錢，有獎贏，有幣送，差在冇女溝
報名啦！多啲人好玩啲，你當個比賽都係你練習嘅機會未得囉

報名參加啦

可惜我打開中世紀2

淨係識玩戰鎚打下戰役，三國玩左陣就無玩

唔緊要，照入discord group, steam chat group個啲，集合下香港全戰fans嘛

暫時我都只係有拍片玩歷史作品，睇下將來有冇機會拍魔幻系

新果隻Tory都未出已經已經好多負評

唔用mod就狗都唔撚屌嘅垃圾game
點樣叫人玩呀

g持

有睇過你片
單機玩果時
一去到成萬兵係戰場度都lag
所以唔聯機

因為係Epic Games獨家一年

比賽係1v1，最多都係3000打3000，諗諗佢，一齊玩啦

三國我諗要出到三國志咁有唔同年份唔同event先好玩

來緊應該會有好多dlc

珊郭
medieval ii Shogun ii

冇玩, 但support

其實參賽者係唔需要有PVP多人對戰經驗都可以參加，大家有打開戰役AI就已經可以參賽。
一齊分享全面戰爭PVP嘅樂趣啦

我玩campaign唔錯但打battle好廢

唔緊要，照參加一齊玩啦！當係練習都好

推
輕鬆玩無難度

諗起又洗好多錢買dlc

佢嘅political intrigue無我當初想像中咁多野玩 希望佢跟ck2學下野

兩隻game擺既重點唔同

tw主力係打杖

有睇你片 講得幾好

可唔可以做條教學片教按鍵

Macbook玩唔玩到

OK，軍隊操作係咪？會排期教

要視乎邊部Macbook，因為就咁睇steam就support Apple電腦嘅。
去google search “Can I Run It” 去個網頁到check下你部電腦玩唔玩得順暢

Yes

年幾之前玩開ARENA, 之後執左
前排大陸買左版權起番SERVER不過無再玩了(可以係SPAWN POINT 回滿兵真係好怪....)

但係三國嘅背景 我期望多啲呢啲計謀玩 而且佢同ck2一樣強調人物之間嘅關係 佢本身都有間諜呢啲系統

咁樣後期都多啲變化 唔好一味自動戰鬥

好想佢出返shogun2嘅agent系統 shogun1仲要有動畫睇

我自己個人反而好少打戰役，所以都唔太在乎😂 多人對戰PVP先係我最期待嘅嘢🤤

都岩既
三國係呢方面反而無咁好玩
搞到間碟呢樣野好似可有可無

其實war hammer好似係tw全球最hit
如果玩wh一定join
啲種族又多 有自己特式
睇番三國 係得啲將軍有唔同 同有少量特殊兵種
不過都明香港人應該buy三國多啲

Push

skaven slaves = acceptable causality 個meme
you die-die!

小弟鍾情歷史系全戰，可能將來會move on Wahammer

再推

上啊有心人

有睇你啲教學
唔錯 加油啊

推啊

你又參加啦

我想問係多人連打全地圖定係一場過的戰役

買左three kingdom一年都冇玩過

一場過嘅遭遇戰，你入咗game之後打嘅自訂戰鬥咁樣

儲GAME大魔王

唔知點玩

依家steam大減價，如果初學既話，應該買samurai 定slogan 2?

幫推

到目前為止嘅教學

玩開shogun 2, 少玩三國

What do you mean?

今次比賽只有全面戰爭：三國嘅比賽
幕府將軍2(Shugun 2)唔係三國嚟。
因為每個系列嘅全戰都有唔同嘅focus，單純想學的話買自己最想玩嘅系列就得。
例如我最鍾意觀係羅馬歷史，所以我第一隻買同玩得最多嘅係羅馬II

成日諗住遲下玩
結果遲到尼家

唔緊要，照入啲discord同steam chat group，人數夠多時下次搞埋Shogun2，中世紀之類又有咩所謂

有興趣未玩下，參加比賽囉

入咗steam group

歡迎

明白

純粹題外話想問下大家

okok

I love shogun 2!

返屋企先join

Shogun 2都多人玩，事關前排CA因為中國武漢肺炎而免費送Shogun 2，所以而家幾乎個個人都有隻Shogun 2喺手。入門都唔錯

我都儲咗幾十條Shogun2片，可能遲下拍啲片出嚟

唔會參加不過見你咁有心幫你推下
我連劇情都打唔贏
呢類game真係好難玩

多謝支持 學下練下啦，有愛就會進步㗎啦 多啲人參加好玩啲

識玩一定係玩medieval

入group入discord，拉夠人又搞個中世紀比賽囉

好撚正

利申部機玩唔到

玩阿提拉弓騎已經夠屈

我支持你換機玩再參加比賽
嚟Youtube嚟比賽啦

Help push
Total war系列係幾好 但真係太難
本土教育片又太少（廣東話）
加油 支持你做大個餅

好似有軟件自動上字幕

以我所知應該係得我一個廣東話youtuber教全戰系列

有冇邊隻好介紹？因為只個軟件收到廣東話之後轉口語化 我搵極都搵唔到邊個好用

ezyoutuber 講國語準 有口語都好 有時剩係睇字幕 唔帶headset

試下先 多謝大佬指點

原來要錢 sor

pytranscriber

唔止廣東話教全戰少根本香港玩全戰嘅人都好少啦身邊都係得一個會一齊傾

希望呢個比賽可以吸引多啲人玩

支樓主有心搞

但自己只係玩過三國幾粒鐘 期待睇直播高手對決

Like Share Subscribe

完全唔識玩 留名

多謝支持

次元炸彈炸死你班撚樣

shogun2 total war有2隻dlc
一隻係rise of the samurai
一隻係fall of the samurai

一齊去觀戰啦

有warhammer比賽即刻參戰

支持
啲教學片好好睇 好有心
我完全唔識啲戰術嘢
淨係識用廢柴盒

已買Warhammer I and II，睇下有機會學下點玩再拍片

多謝支持
當你進步到離開廢柴盒就會見到新天與地

lm等觀賽

多謝支持！不過如果你自己都有玩開就不如參賽一齊打啦

本身鍾意中世紀2同羅馬1…新果d都係玩過羅馬2同埋Empire三國無買到

*同埋將軍2

唔緊要啦，加入steam chat group同discord，人數夠下次可以搞羅馬2

好呀

羅馬2個battle系統我幾鍾意，但個campaign 真心嘔血

我都係最鍾意羅馬II 但三國喺香港最多人玩，所以最終就整三國比賽同片

我覺得可以叫做"特色"

都係架都係真實嘅

打打下過一個round發現2/3個帝國倒轉槍頭打你

深夜一推

岩岩同樓主尻玩幾場

都幾爽

有follow開樓主，啲片好有用同比心機整，雖然唔係玩開pvp同冇三國，都幫手推推

咁認真

支持
第一隻就玩三國
依家比frd導去玩warhammer2 努力學習中

首先

然後

咁你玩開邊隻？

一開始玩免費嘅將軍2，啱啱特價開始玩羅馬2，三國太貴冇買到，但都係打bot多，唔識打pvp，bot好蠢，開方陣都撞過黎

我最鍾意係Rome II喎，入group一齊玩啦

打真人就唔係咁簡單了

點樣跟陣型行？一click就平行

幫推，爸打好有心!

視乎game，三國就係highlight完隊兵再禁住ALT同滑鼠左鍵再拉去你要嘅位

一直click右以為alt壞咗 thx

Lm

初初出買左返黎玩左100個鐘都未識點玩

打真人應該被人m爆，本身打戰役已經唔係好識控制啲兵，成日都係放完個陣就守到完

睇嚟我下條片應該教點控制軍隊

好呀，好有用你啲片，雖然而家先睇到亞歷山大陣式，但都改左我本身個廢柴盒變種
另外如果混戰入面，想勾幾隊兵出黎點樣最準同最快？太亂已經唔知咩兵牌，框又會框到唔想要嘅，而家我係alt咁逐支軍旗禁，但好慢，係咪已經係最快嘅方法黎？

最簡單就係zoom近先再click，我有時都會咁做。
另一1個進階少少嘅地方就要整片解釋先得

琴日內樓主試玩兩場
兩場都慘敗

gp咗幾隊一team先 一click就拉到出嚟

戰錘玩家表示唔識玩三國

睇睇下香港都多人玩戰錘

連皇帝都變左鼠人，帝國要完

大角鼠先係唯一既神

報名玩啦
大家開心下

好似幾正

keyboard唔記得邊個制可以直推

enter附近嘅

好似係個上鍵

玩邊隻mode？無雙定史實？

史實，演義考揀將多過戰術

原來改咗

之前系列全部都係 ，定‘ 嗰啲控制陣形

太耐無玩

推呀。支持

三國有太多generic既人物，搞到好冇代入感

係，所以我都少玩戰役

呢排reddit好多skaven

btw 支持樓主channel 已sub
如果可以加個基本知識主題就好
例如 甲,攻防, charge bonus, 疲勞, line of sight, 斜坡, unit count呢啲
呢啲對新手上手好有用
但滔滔鍋成日都唔寫出黎
啲教學都係外國人自己整全英文
本身門檻已經高 搞到好多香港人都冇興趣玩
我自己玩左tw幾年好多都係無耐先知

的確係好多資料係無寫得咁白
變左好多因素要考慮

不過咁先至係佢既優勢
三國志行撚開

都唔知係咪武肺搞到大家對多d鼠人

op黑科技

可以考慮，但其實我都係大概知道咩打咩好，再用感覺同經驗去打
WH而家學緊

戰鎚就玩

入group，集合多啲人，夠人未打埋戰錘囉

淨係玩單機
但見你好有心幫推

唔好玩單機啦，參賽啦參賽啦

一直有睇開你啲片 加油

近排玩緊拿破侖同武士跌到
中意玩排隊槍斃

完全冇打過人 唔識點玩

我都有玩幕府將軍2，功夫再好都敵唔過洋槍
但其實如果你唔係玩Avatar mode而係Classic Battle的話，用少少合理嘅戰術係打得贏洋槍

加入一齊玩啦

第一隻滔滔系列就係買咗三國，不過玩得好屎又覺得控兵好難，玩咗冇耐放低咗
近排steam 大特價入手咗WH I & 2，見樓主咁有心整埋教學片，打算睇晒佢慢慢學玩滔滔系列

新手想玩滔滔，對warhammer有興趣應該入主體+咩DLC？

我一直都係玩歷史系列，未開始玩WH1&2，等我研究完先出得教學
但控兵同戰法嘅教學同思路應該都啱用嘅

我未玩Warhammer住，不過最近減價都買埋WH1&2 + 樹精靈DLC，我覺得你買你鍾意嘅種族就OK

樓主好有心雖然唔識玩 但係留名支持

呢隻同街機個隻係唔係差唔多其實

洋槍最大賣點係排好陣先開槍

騎兵是最好朋友

有個好大問題係魔法
魔法仲要可以係有秒殺幾隊兵既能力

以往排陣個種整齊防線係唔適用
同埋唔同種族既兵種相克都有出入
矮人高防無矛都打得死騎兵
當然戰車類就唔同講法

仲有空軍同怪獸步兵

同埋黑科技鼠人

記得唔好買野獸人
伏q死人

留名印巴來參戰
將來有戰鎚既話

應該唔同，個隻冇咁多考慮嘅應該

主體game 1+2
1既dlc 2都玩到
有能力就1 2既dlc都全買
唔係就建議買種族包 (混沌chaos 木精 wood elves 半獸人beastmen 唔係有愛唔建議 冇乜更新 本身個劇情好悶)
其他就睇你想玩咩種族而買
非dlc種族單人劇情黎講既特式兵種：
人類玩 火箭炮+半獅鷲騎士+火槍兵
高精玩 弓兵+龍+魔法
暗精 基本上係高精既暴力版 多啲近戰
綠皮玩 步兵+巨魔
矮人玩 步兵+遠程步兵+炮兵 (唯一種族冇騎兵同冇魔法用 但啲兵全部好㩒打)
巴坦尼亞玩 騎兵同飛天騎兵
鼠人玩 黑科技遠程+炮兵
吸血鬼玩 人海+最op魔法+飛天怪獸 (唯一種族冇遠程同炮兵)
蜥蜴玩 恐龍+怪獸
btw 近戰兵基本上係劣勢 遠程是王道

皇帝
一排步兵企定定
然後吸血鬼一個魔法車落去
唔見左成排兵

全員含家產

補充下dlc
埃及人就同吸血鬼差唔多
最大賣點係有齊遠程同埋一樣唔洗錢
怪獸都有咁上下實力
不過同樣地會因為士氣而全體化灰

吸血鬼海盜同樣地
而賣點係大量遠程火力同埋唔錯既怪獸步兵基本上步兵都係以遠程為主

而混沌就無步弓，不過有騎弓
同埋有都幾勁既怪獸，例如龍魔，獨眼巨人
步兵要去到混沌勇士同神選先係比較高防同攻

諾斯卡係同混沌同類既種族
你當係阿提拉既蠻族
主力係輕步兵同怪獸

樹精靈相對就有好高優勢既弓兵
同都唔差既步兵，騎兵都算係優勢來
高級兵種要靠特殊資源去招募

野獸人就真係不了
係牛頭人同獨眼巨人比較有特色
同埋好易打伏擊
但係整體都偏弱(計落鼠人抵玩好多)

補充返矮人係用符文，同魔法好接近
不過係唔計係魔法之風到
有技能可以減對手個魔法上限

帝國其實係可以話比較平衡既種族
有大量唔同系既魔法，基本上玩齊所有野
騎兵炮兵都好多選擇
步兵就偏弱少少
dlc既獵人遠征就多左弓手同炮兵馬車(高機動炮兵)個人用落就弓手比較麻麻
亦都無怪獸(如果獅鷲唔計既話)

巴托利亞主打騎兵，同好講騎士精神
即係搶劫，伏擊，背棄盟友會好大負面影響
另外步兵同弓兵係以農民組成，大量征召會影響經濟
而炮兵得投石機一種

綠皮大buff
難打左
多左好多野去加成

鼠人亦都係玩人海同黑科技
砲兵係我玩過咁多種族來講精準度最高
有更新多左機槍，狙擊手同迫擊炮個玩法更加多元化，而呢個種族又係比較陰濕既種族

基本上吸血鬼派系都係士氣一破就全滅

當然亦代表相對地唔會白旗走佬

卡王鐘意咩種族？

唔係帝國落左mod就好玩少少

埃及王同矮人
混沌同鼠人就想玩未有時間

海盜玩玩下d mod bug左全部safe玩唔到
短時間唔掂住，灰機中

lizardman同greenskin掂都未掂過

*save

帝國步兵比巴托高質少少咁

Lizardman 嘅兵表同陣營 我兩樣都好鐘意 玩落去前中後期都好玩

我玩暗精海盜都灰咗 打到八十回合左右 好似玩衰咗 搞到虎頭蛇尾 發展唔到優勢 而且覺得兵表組合有啲悶

而定求其玩雙普通 接觸吓啲無玩過嘅種族同領主 skaven 啲武器小組真係好屈 屈攻城 屈陣地 但會俾恐龍踩爆
同埋成嗰陣營都好有特色 好似有好多嘢玩咁

原來咁多人玩戰錘
小弟都要研究下先得

早排鼠人buff左好多，又多dlc同flc
跟本CA背後唔係sega 係skaven

暗精爆經濟真係要靠奴隸，同埋領主level唔可以高過傳奇領主
整體來講雖然係得個隻黑龍同獅唔知咩獸先係主力空戰，大部份怪獸係陸戰
可以話都係正面實打多過玩偷襲

海盜真係玩遠程基本上無得點輸
當初係見有個隻巨蟹同巨像好型先即刻課金買
比較雞勒既係個隻自爆兵
基本上有遠程都可以解決到
海盜地圖個玩法仲了解緊
可以起城市亦都可以好似鼠人起地下都市咁

lizardman真係無掂過
不過打個陣見好多都會好快潰散，不過又好快返來打過
同埋好似有狂暴？

玩法好多元化

都幾多rpg元素
剩係培養你個領主都可以玩一排

有時間就直播學玩戰錘

外國好多教玩
外國d人好撚buy戰鎚

支持
小學玩shogun1
到大學玩Napoleon
到啱啱做嘢玩 Attila rome2
雖然無玩過 warhammer 同 kingdom
但total war 真係陪住我大
期待佢出春秋戰國

我講嘅係暗精嗰隻海盜領主 奴隸經濟好正 以戰養兵 我都好鐘意

怪獸黎講得九頭蛇比較出色
蠍尾獅整係控得佢一次就會狂暴 之後圍死
海怪損傷太高

但整係玩怪獸有啲悶

Lizardman嗰個狂暴叫原始本能 控唔到不過又有buff 通常用領主技能叫番隻三角龍番黎

靈蜥會好快潰散 蜥人好打啲

一齊玩Rome 2啦
出完三國之後春秋的確係好有機會嘅

個個我未玩過
唔知有咩特點

如果想玩得耐d落mod多d兵種會幫到你
我記得dark elves有冷蜥騎士，都係會有原始本能

唔係後期多左個火術士，佢地騎兵都係弱左少少

奴隸又係好正
特登整低public order等叛軍
然後打贏佢收奴隸再等叛軍無限loop
同ikit claw等叛軍打爆自己座城再一野起到t5一樣咁cheese

暗精英雄領主特性好廢

雖然暗精近戰單位好強 但高難度下嘅損害太大 搞到兵表好單一

Lizardman 同龍王子係會令我玩落愈來愈開心

kill kill kill

所以我落mod等d領主多d技能同加成用
認真會好玩d
成支軍隊都有返咁上下份量

我諗住打爆曬隻game 先睇吓玩唔玩mod

玩旋渦會快d爆

我諗住種族同模式都順序玩 而定先玩到第四位暗精嘅漩渦

咁睇來有排玩
連埋dlc既話
你仲有海盜同埃及王

仲有1嘅種族

到底要玩幾多個鐘先玩得晒

#

講緊近期出既Total War系列
個人評價
三國>WH2>Troy

CA大佬出現
雖然有好多嘢可以改善 但我諗你地都未必搞得切

Troy係咪試新嘢？

我玩咗百幾二百嗰鐘先叫識玩
而家玩咗一千鐘
不過可以一邊玩一邊等四神黎end game

想請問下而家Steam做特價,係咪所有dlc都值得入手

咁點解唔係鬥羅馬2/ m2tw?

真？我好多TW3K Balance嘢想提出喎😂

三國既八王
同戰鎚既野獸人都不了

第三集等緊出
一出即課

香港比較多人玩三國，其實我玩得最多係羅馬2。
加入group啦，人數夠我哋再搞其他系列

數值呢？因為多人對戰個趙雲激廢，衛國軍700蚊一隊但又有堅不可摧完全係唔平均。

希望下年有啲news聽吓

打到困難級電腦 同戰役

打到電腦就夠㗎啦，參賽啦

其實pvp 係咪都係好似同電腦咁

玩對射 然後騎兵背沖

之前弩兵250射程玩9隊弩兵1隊大砲

5隊貴價槍兵 然後3隊騎兵屈電腦

我都係 步兵槍兵純碎要黎頂住對面

戰鎚係唔洗外交
幾時見過40k要外交
中古更加唔洗

人玩個變數大好多
用開打ai既陣會慘敗

三國可以一騎當千 騎兵殺傷高好多 係打圍城就差啲

全部都係monkey factions
邊有外交可言

所以騎兵好撚貴

一貫傳統

三國可以體驗咩叫富可敵國

好多戰鎚撚
幾時有約戰

而家係啲同種族都無計傾 但就俾全世界圍 好孤單

平平地嗰啲都夠用 係損傷大啲

矮人人類高精會好少少

利申好廢

三國有錢果陣可以一野買起成個勢力
有錢真係萬能

四大陣營 得秩序有得傾吓 其他三個都係打咗先 再傾

wh3會唔會好似1同2咁連埋？

幫樓主推

打晒就唔洗傾

到而家都係殘體

rome係咪值得入手？

好玩吖
不過我就budget有限
買左主體應該都唔會買dlc住
反正遲 d又有折

三國既話
八王不了
Mandates of Heaven幾正 玩黃巾起義
A world betray就一般啦 除非你係呂布fans

WH2既話
最新果兩個DLC我就覺得麻麻
之前果個shadow&blades係唔錯
Skaven同Dark blade幾好玩

獵人個個我都係等折左先入手
叫做帝國多返d兵幫補下

新個greenskin同elves既我仲觀望緊
應該都係等折先入

三國見八王認真劣評

其實都唔影響嘅 反正翻譯本身都會成日出錯 有時啲文法都會用錯 1999咁

想玩吓亞洲種族 好似都好有特色

唔執正d來做一陣簡繁不分害到班細路學錯字

仲有巨魔
同埋類此阿拉伯既國家

支那滅亡之前 繁中都不過係孤兒仔

食淫魔 印地 仲有嗰日本

我地要做好d
仲有台灣

日本好似同中國當係同個國家
記得早前睇戰鎚維基講

咁可能會係唔同派系
發覺有好多勢力細嘅孤兒仔種族
反觀吸血鬼海盜

我反而想佢出返戰鎚一同二地圖係會出現過既特別種族

南方帝國 邊境親王 俄羅斯嗰啲
好似比較多係人類

努力執正緊

各有特色
以前有mod整呢d國家

呢個係最新既mod 仲beta緊

有無人可以開班教下點玩pvp

三國嘅話我整咗27條片啦，如果你係玩其他系列就學個概念再應用落唔同嘅Total War Game就得㗎啦

Ouakns全面戰爭教學:

推參賽吖

呢幾日試下pvp

入discord/steam chat group約戰吖

報名報名報名

報名未啊？

樓主
Warhammer 值唔值得買？
成日覺得同Rome Attila 唔係同一樣嘢
有個英雄出大技
好似怪怪地

Warhammer我都係啱啱買，但如果你鍾意魔幻系列就必買，Warhammer絕對係CA投入最多資源嘅GAME。

Rome II同Attlia就一定Rome II，因為玩Rome II嘅人多過Attlia好多

有幾多個人報名？

暫時…3人

可能少人有三國 幕府之前free多啲人有

應該係好多人都有買嘅，但好多人怕醜唔參賽

不如喺個gp問佢地有咩games同埋多啲同gp人玩熟先打比賽 如果唔係都幾難有人join

三國就訂好晒獎品 搞就照搞㗎啦，不如下一屆就可以睇咩game最多人玩就ok

人人有獎拎

Warhammer 1 同 2 ？ 應該點買法🤑

有經濟能力就全買，否則你睇啱咩種族想玩就個隻。因為WH係全世界最多人玩嘅Total War網上youtube已經有好多review俾你知道買邊隻DLC會拎到咩嘢。魔幻系我冇咁熟，相對最熟嘅係Rome II，Shogun2，三國咁

報名啦報名啦

戰鎚係必買
大把人玩

未接觸過pvp既幫你推下

岩岩入坑
兵源上應該點分配
成日都頂唔住d騎兵俾弓兵安全輸出

我個人好少用弓兵，但新手的確會用多啲嘅。
最簡單嘅方法係帶一排槍兵擋住，再自己都帶返咁上下數量嘅騎兵，用返騎兵頂佢就簡單啦

對面遠程成日射到我變箭豬 點解決？

開個自訂戰鬥試下，同價位之下嘅弓兵係唔可以喺步兵或騎衝到你面前之前射死你。
即係話你只要數量夠，你直接包圍佢再同時間跑埋去佢啲弓兵就一定會輸

槍兵明明克騎兵
但一行就食晒衝鋒傷害
唔行人地騎兵唔會主動推你槍

三國係咁，我都覺得應該要改，不過你都可以根據呢個機制玩好多唔同嘅嘢。

例如用槍牆陷阱

對AI做攻方係咪可以帶少d弓兵
比例應該點配兵
應該主要用咩貴價位嘅兵

打AI的話可以平均1/3槍兵，1/3弓兵，1/3騎兵就得。
可能將少少弓兵 quota 帶兩隊斧兵。騎兵就主火騎，咁樣應該夠打㗎啦。

另外步兵主要係要平，打到後期都係中價位就夠用，騎兵就盡放資源啦

除左攻城戰
梗係帶投石/弩車呢d轉攻為守
Ai 見到會主動推你

但打真人時攻城器好垃圾

報咗名未？

幫推 師兄好有心 因為三國第一次接觸totalwar 留名學野

報名報名

推唔到

推唔郁啦

好多野發生嘛

好在有人推

早排入咗手全面戰爭三國
結果唔識玩，上到YouTube搵，一係大陸，一係台灣

原來有香港人玩，仲咁有心拍教學

不過唔會參賽啦，入嚟學下野先

見到樓主琴日直播玩戰鎚

唔緊要，多謝支持

不過直播好lag，咩都睇唔到

其實玩單機都幾無腦。幾個攻城武器引AI過黎+殺佢地啲精英部隊，前排放龜甲陣。側面放矛兵（AI騎兵幾乎唔會直衝）。其他全部弓兵加兩三隊刀手。

利申：唔敢玩多人模式

玩左shogun2五年以上 爽快度應該全戰第一。尤其玩鐵砲

都係，所以我先咁少玩戰役

sad

而家有6人，多咗1倍

夠8個人就開得場

差2個人咋

暫時有6個人報咗名
參賽啦參賽啦

休閑玩家路過LM

8成時間都係自動推圖手動都係擺好陣等AI衝玩到好懶

試下多人對戰啦！會開啟新邂逅

攻城戰好難玩 個城門咁細 啲欄車又比塔打 完全放唔到人入城連AI 都唔夠抽

到時會唔會有直播？

樓主youtube 會唔會做下兵種介紹？ ？

攻城教學

睇情況，因為早兩日玩直播但唔知點解好lag

已有，不過係懶人版，等南蠻DLC後再整個精裝版

幫你推

想參加 不過技術一般般，巴打體諒下，唔好插咁大力

傻啦，都係圍內玩，記住填報名表

見到你力推，本來冇玩過都買左WH 1&2 😆

留名支持 好有心機
但我剩係有WH 冇3k

WH1&2我仲學緊 啲派系同兵多到好誇張，好難記得晒

唔緊要，等我WH學有所成就可以搞個WH比賽

點解未見你交報名表嘅

唔好意思呀~琴日唔係好得閒 今日搞掂

搞掂

收到啦
咁而家計埋你就有7個人參加
多個就可以打雙敗淘汰賽啦

幾期待

話說到時點觀戰~

我會搵日再試youtube直播，但如果都係Lag，可以會用discord直播。因為試過discord直播唔會lag

咁到時係比賽嗰陣雙方+評判一齊入discord?

係，應該就會用咁嘅形式做

報名幾時截止?

7月12日(嚟緊呢個星期日)

三國
梗係shogun好啦

搞完三國夠人未搞Shogun2囉
入group集齊人啦

電腦問題, 真係無法上網同人打
之前ARENA 其實幾開心

咁係時候換電腦啦

唔夠人我就join埋尻玩
當我送分比有緣人

宜家由頭開始睇樓豬d YouTube片學玩
但一d好基本嘅都唔識 例如想知係咪有盾嘅兵就一定唔怕箭

盾係有個遠程格檔機率，相對之下比較唔怕箭，但其實都會有機率射中，扣到血都係會死。
但有盾就當然好過冇盾

唔係啦
不過係箭雨之下生存率會高過無盾，再高過無甲

其實用盾都屈機 又可以擋騎兵

我估你係講緊槍盾兵，但喺三國到步兵唔係真係咁勁，絕大部分情況下步兵只係輔助。

想玩勁嘅步兵就要去玩羅馬2啦

其實我都宜家都唔係太識分 佢盾兵唔係Group埋一齊但弓同騎又Group埋一齊

個兵牌應該都明顯見到有盾，不過分邊啲勁邊啲廢就的確要用啲時間

到時有無直播同評審睇

真係要睇情況，盡做

一出買左
但唔識玩擺左係到好耐

有教學啦一齊玩啦

有冇人試過一開total war就freeze咗mouse同keyboard?! 㩒極都冇反應

冇…你有冇試過update晒所有硬件driver?

支持
可惜我剩係玩warhammer

唔緊要，將來夠人未整個warhammer比賽

暫時已經有8人報咗名啦

聽日就截止報名啦

仲有冇人報名

幾時開波？想睇

截止報名後就係約戰，我應該好難做到實時直播，但可以視情況盡做